{
    "posts": [
        {
            "id": 1,
            "title": "json-server",
            "author": "typicode"
        }
    ],
    "comments": [
        {
            "id": 1,
            "title": "Айгерим, 30",
            "body": "Хочу выразить благодарность инструктору Руслану Жакшылыковичу за профессионализм. У меня было первое занятие по езде, ранее опыта езды не имела, очень понравилось, инструктор  с пониманием отнесся, все объяснял,......",
            "postId": 1
        },
        {
            "id": 2,
            "title": "Амелия, 24",
            "body": "Руслан Жакшылыкович! Спасибо Вам за Ваш профессионализм, Ваши терпение и сдержанность, вежливость и позитивное настроение, ответственность и надежность. Спасибо за веру в меня! Вы ОТЛИЧНЫЙ инструктор!....",
            "postId": 2
        },
        {
            "id": 3,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 3
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 5,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 5
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        },
        {
            "id": 4,
            "title": "Азамат, 45",
            "body": "Руслан Жакшылыкович, примите мою благодарность за обучение вождению и парковки на механике. Уже две неделю езжу самостоятельно нарабатываю опыт, и не имею никаких проблем с парковкой! Вы очень спокойный инструктор, объясняет все доходчиво и вразумительно. Спасибо!!!",
            "postId": 4
        }
    ],
    "profile": {
        "name": "typicode"
    },
    "questions": [
        {
          "id": 1,
          "question": "При движении ночью во время сильной метели наилучшую видимость дороги обеспечивает включение:",
          "variants": [
            "Только противотуманных фар.",
            "Противотуманных фар совместно с ближним светом фар.",
            "Противотуманных фар совместно с дальним светом фар.",
            "Все неверно"
          ],
          "des": "Наилучшую видимость дороги при движении ночью во время сильной метели обеспечит включение противотуманных фар совместно с ближним светом фар."
        },
        {
          "id": 2,
          "question": "Какие внешние световые приборы должны использоваться при движении в темное время суток на освещенных участках дорог населенного пункта?",
          "variants": [
            "Только габаритные огни.",
            "Фары ближнего света",
            "Габаритные огни или фары ближнего света.",
            "Фары дального света"
          ],
          "des": "В населенных пунктах Правила предписывают использовать при движении в темное время суток на освещенных участках дорог фары ближнего света. Фары дальнего света, учитывая их ослепляющее воздействие на других водителей, использовать запрещено (пп. 19.1 и 19.2). Габаритные огни должны быть включены при остановке и стоянке в темное время суток на неосвещенных участках дорог, а также в условиях недостаточной видимости (п. 19.3)."
        },
        {
          "id": 3,
          "question": "При приближении к вершине подъема в темное время суток водителю следует:",
          "variants": [
            "Не переключать дальний свет фар на ближний.",
            "Переключать дальний свет фар на ближний только при появлении встречного транспортного средства.",
            "Всегда переключать дальний свет фар на ближний.",
            "Переключать дальний свет фар на ближний."
          ],
          "des": "Приближаясь в темное время суток к вершине подъема, всегда следует переключать дальний свет фар на ближний, чтобы не ослепить водителя ТС, неожиданно появившегося со встречного направления."
        },
        {
          "id": 4,
          "question": "Привлечь внимание водителя обгоняемого автомобиля при движении вне населенного пункта в светлое время суток можно:",
          "variants": [
            "Только подачей звукового сигнала.",
            "Только кратковременным переключением фар с ближнего света на дальний.",
            "Подачей звукового сигнала и кратковременным переключением фар с ближнего света на дальний.",
            "Подачей звукового сигнала и/или переодическим кратковременным включением и выключением света фар."
          ],
          "des":"Для привлечения внимания водителя обгоняемого автомобиля вне населенного пункта вы можете использовать как подачу звукового сигнала, так и кратковременное включение и выключение света фар. В ПДД КР нет запрета на использование звукового сигнала."
        },
        {
          "id": 5,
          "question": "Какие внешние световые приборы должны быть включены в светлое время суток на мотоцикле при движении вне населенного пункта?",
          "variants": [
            "Фары ближнего света или противотуманные фары.",
            "Фары ближнего или дальнего света.",
            "Только фары ближнего света.",
            "Световые приборы включать не обязательно"
          ],
          "des":"На мотоциклах и мопедах при движении в светлое время суток должны быть включены фары ближнего света или противотуманные фары."
        },
        {
          "id": 6,
          "question": "Если задавать значения padding и margin процентами, то это будут проценты относительно",
          "variants": [
            "ширины body",
            "высоты body",
            "ширины родителя",
            "высоты родителя"
          ]
        },
        {
          "id": 7,
          "question": "Если задать height в процентах, то они будут рассчитаны относительно",
          "variants": [
            "ширины body",
            "высоты body",
            "высоты родительского блока",
            "ширины родительского блока"
          ]
        },
        {
          "id": 8,
          "question": "С помощью какого свойства можно применять визуальные эффекты к содержимому за элементом?",
          "variants": [
            "filter",
            "back-filter",
            "backdrop-filter",
            "background-filter"
          ]
        },
        {
          "id": 9,
          "question": "Какой тег определяет блок сбоку от контента для размещения рубрик, ссылок на архив, меток и другой информации?",
          "variants": [
            "<main>",
            "<header>",
            "<aside>",
            "<main>"
          ]
        },
        {
          "id": 10,
          "question": "Какой единицы измерения нет в CSS?",
          "variants": [
            "rem",
            "px",
            "cm",
            "em",
            "Все перечисленные существуют"
          ]
        },
        {
          "id": 11,
          "question": "Как расщифровается CSS?",
          "variants": [
            "rem",
            "px",
            "cm",
            "Сascading stylesheet Style",
            "Все перечисленные существуют"
          ]
        }
    ],
    "answers": [
        {
          "id": 1,
          "answer": "Противотуманных фар совместно с ближним светом фар."
        },
        {
          "id": 2,
          "answer": "Фары ближнего света"
        },
        {
          "id": 3,
          "answer": "Всегда переключать дальний свет фар на ближний"
        },
        {
          "id": 4,
          "answer": "Подачей звукового сигнала и/или переодическим кратковременным включением и выключением света фар."
        },
        {
          "id": 5,
          "answer": "Фары ближнего света или противотуманные фары."
        },
        {
          "id": 6,
          "answer": "ширины родителя"
        },
        {
          "id": 7,
          "answer": "высоты родительского блока\n"
        },
        {
          "id": 8,
          "answer": "backdrop-filter"
        },
        {
          "id": 9,
          "answer": "<aside>"
        },
        {
          "id": 10,
          "answer": "Все перечисленные существуют"
        },
        {
          "id": 11,
          "answer": "Сascading stylesheet Style"
        }
    ],
    "kg":{
        "nav":{
              
        }
      },
    "ru":{

    }
}
